<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>日記 on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E6%97%A5%E8%A8%98/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Thu, 09 Jul 2015 22:16:41 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 07 09</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-07-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jul 2015 22:16:41 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-07-09/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;水虫

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;以前水虫にかかり、とてもつらい思いをした。三ヶ月の間、お風呂から上がったらべたべたする塗り薬を塗り、完治させた。もうこんな思いをしたくないと毎日足を洗う習慣をつけた。だが、昨日見たら足の皮が大量にむけており、むなしい気持ちで皮膚科に行った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;診察してもらったところ、一種のあせもで、皮ができる前に破ける状況が続いていただけ、とのこと。水虫じゃなくてほっとした。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;amiibo

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;病院に行った帰りにイカのamiiboを見てきた。なかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;出荷が9日〜で、入荷日は未定だった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そもそも、DLCのためにいちいちamiibo買ってたら部屋がamiiboだらけになるので、トイ・ストーリー３を見た手前なかなか手を出しづらい。イカのカード型amiibo3枚+シオカラーズで5枚3000円くらいで買えるようになって欲しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゲームは遊びたいけど、フィギュアは別にいらない人もいると思うけど、そういう人に対しては何も手立てがない状況なので、おまけはあまり魅力的ではなかった。イカに関してはおまけが魅力的すぎるのでフィギュアが足りなくなって価格が高騰しているのだと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DLCで3000円でも払うけど、そういう人は稀なので市場が成り立たない。それに、ソフトウェアで制御できないからWarez防止にも一役買っているわけで。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大逆転裁判、少し遊んだけど、かなりよかったので買ってよかった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 07 07</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-07-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2015 22:25:41 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-07-07/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;東京

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;東京に行った。いつもと変わらぬコースですぐ帰ってきた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書籍を持っていって読もうとしたが、なかなか読めなかった。が、少しでも読み進められたことはよかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書籍を読み進めていると、なぜか全然関係ないことが頭をよぎり、そのことが意識を占めてしまう。そういうことが頻発する。これは、ワーキングスペースが少ないからなのか？だとしたら、鬼トレを再開する必要があるのでは……。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;紀伊國屋書店では、技術評論社の書籍を先行テスト販売していると張り紙があった。挑戦的な試みに割と感心したが、もちろんリスクもある。書籍に問題があれば、回収する必要があり、現実になったことを思い出した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書籍を買いたい気持ちを抑えつつ、夕食に向かった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;とんかつ和幸で夕食をいただいた。揚げ物全般に言えることなのだが、どんなに美味しいものでも、同じものを食べ続けると飽きる。なので、いろいろな料理が楽しめる方が私は好きだ。和幸は複数の種類の揚げ物＋茶碗蒸しが食べられる期間限定メニューを（行くとだいたい）提供しているのだが、前述の理由もあって、たいていの場合それを選んでしまう。まあ、おいしいからいいのだが。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;まだ時間が早かったから油が新しかったのかもしれないが、脂っこくなくて美味しかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ちょうど席の上にスポットライトがあり、キャベツや揚げ物がキラキラと輝いていた。口コミサイトやSNS対策なのかもしれないと思うと、気持ちがざわついた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近、眠気がひどい。ひょっとしたら目が疲れているだけなのかもしれないが、薬の量を減らす必要があるのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日のlogは、「日記」って感じだ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>