<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>うつ on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E3%81%86%E3%81%A4/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Wed, 15 Jul 2015 23:35:32 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 07 15</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-07-15/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 23:35:32 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-07-15/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;うつ、ほぼ寛解した。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近、睡眠時間が何時間でもかなり眠いので、薬が効きすぎて眠いのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以前、「処方できる最低限の量なので眠かったらさらに半分にして飲め」と言われて、一時期そうしていた。しかし、強烈につらいことが続いたため、元の量に戻したのだった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そして、つらい期間が終了して回復したため、また眠気が戻ってきたのだ。本当に眠い。脳トレで計算問題をやっているのだが、100問で5問も間違えるほど頭が働いてない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;順調に薬の量は減ってきているのだが、冬季になればまた薬の量を戻したりすることもあるかもしれない。ただ、前年度の経験からすると急に何倍にも増えることはない。（1錠が2錠で2倍とかはあるかもしれないが。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強烈につらいこと（強いパワハラが二週間以上続くなど）があれば体調もすぐ悪くなるのだろうけど、そういうことを起こさないようにすることが体調管理の一貫なので、今後は危険を感じたらアレする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;たまに寝る前に交感神経優位になるときがあるけど、ゲームしてたりネット見てたり運動不足だったりするだけだと思う。以前は、薬の飲み忘れで発生した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大逆転裁判

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大逆転裁判は順調に進んでおり、「やっぱり、このゲームの本質は小ネタ探しなんですねぇ」などと思っているが、本質はロジックパズルである。時間の大半は小ネタ探しをしているのだが。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「もっと本質を見ようよ」が出てくると、これだけで加点要素になるのでずるい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;サントラ同梱版を買ったので、いつでも裁判時の音楽が聴けて捗る。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 19</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 23:32:21 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-19/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「最近眠れなくて、集中できない。やる気も出ないし、不安や焦りもある。もうだめだ。」「ただの五月病ですねー。」みたいなやりとりがあった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直近にストレスになることが山のようにあったことと、ビタミンB系をあまりとってないのと、低気圧の影響が大きい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直近のストレスは、ジモトギョージなので、避けられない。考え方を変えるしかない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ビタミンB系の補給にQP+買って飲んでたけど、体重計が怖くなるレベルで栄養吸収を促進してたので……

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;効能にある食欲不振…などの場合の栄養補給って、そういう……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「古い記事」問題

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;古い記事を残すのかどうかを調べたかったので検索エンジンで「プログラム 古い記事 残す」で調べたらブログの「古い記事（はこちら）」に引っかかって大量に関係ない記事が見つかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;こういう、html5で言えばarticle?とmetaだけが検索対象になる日は来るんだろうか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「Eメールを過去のものにする」

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本当に過去のものにしたいなら、技術的アーリーアダプター層からではなく、権威から始めて欲しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;権威から始める例として、ジョブズ（iPhone）があります。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;無理だよなあ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wantedly

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ちょっと見てみたけど、「業界に風穴を開けて世界を変えるやる気と情熱のある〜〜」みたいなものに集約される人たちがいて（略）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;私が精神的・社交的に未熟なんだろうけど、そういう人たちの求めている人材ってそういう人たちよね、という気持ちになった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日、とにかく調子が悪く、眠気も限界突破した上に私情のストレスで精神が〓〓になった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近は夜だけ調子が回復するみたいなことになっていて、生活リズムを整えないといけないと思いつつ、眠れない日はどうしようもなかったりする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子書籍嫌いを克服するために電子書籍買った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一応、サンプルは読めるか確認したところ読めたので、読んでいく。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コミックは全然大丈夫なのに、活字だと読む気が失せる。書籍に問題があるのか、アプリに問題があるのか、あるいは活字がダメなのか。その辺を確かめる必要もある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 16</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 23:58:05 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-16/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アウトプットが多い人の意見ってあまり参考にならないんじゃないか、という気がする。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アウトプット量よりはというか、アーリーアダプター層かも。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;インプット量とアウトプット量がイコールの人はあまり租借してない印象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知識量でセンス（判断基準）を高めて右から左へ受け流す人も、センスはいいけど、なんか、こう、なんか、うまく言えない……。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;個別の事象に対して行っていることは正しく見えても、その前後の整合性がとれてない気がするし、本人も気づいてなさそう。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;好き勝手発言してる人、センスがいいと周りの知的好奇心も満たせるし、自分の承認欲求も満たせるのでwin-winだけど、コンテキストを無視して個別最適解を多数の人に承認されてると、凄くやりづらい印象がある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、ポジショントークです。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直感的な相性の悪さが先に立った後に理由をつけて書いてるので、ぱっとしない文だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もっとも、こういう部分自分にもあるので、たんなる投影かもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter（シナモンいじめ）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;いきなりブロックじゃなくて、もっと現実的なアプローチを考えたところ、距離を置くということを思いついた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、通信によって距離が生じるので通信が劣化し、一部の文言が伝わらないというもの。過激な文言や副詞などが「・・・」に置き換わる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、映画でよくある、無線通信で敵の状況を報告させたら途切れ途切れの通信しか聞こえないで全滅するあの通信風ツイートです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;距離とフィルターを比例させれば、段階的なブロックとして実装できる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ブロックしたい、だけではなくて距離を置きたいというフィルターが実装で切れば、と思ったけどツイッター米国の会社だからそういう日本っぽい実装無理そう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AKIRA

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;映画版見た。結局よくわからないで終わった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、AKIRAすごいっていうのは、ポケットモンスターがカラーになったぐらい、当時は画期的だったのだが今だとスタンダードすぎて、みたいなことだと思うので、その部分だけ動画になったらお金を出して視聴したい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;こういうのって時間とともに価値が下がって0円になるので、需要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作画が凄いのはわかる。今だと3倍予算かけても無理だと思う。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;てか、予算をかければかけるほど素人声優枠が生まれる気がする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金田と鉄雄が超能力を使ってバトルするのかと勘違いしてたけど、完全に幻魔大戦とKOFのせいなので仕方ない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近ひどく眠いので、薬が効きすぎかもしれないことを先生に言ったら、「処方できる最低限の量なのでどうしてもアレだったら半分だけ飲め」って言われた。不安はあるので試してないけど、時期を見て試したい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 13</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-13/</link>
      <pubDate>Wed, 13 May 2015 16:12:18 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-13/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;VPS移転完了

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;やっと終わった。といっても今日やったのはSequel（Mac用MySQLGUIクライアント）の設定とVPSの解約申し込みだけど。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;さくらのVPSはshutdownコマンド使ってもコントロールパネルが停止にならないっぽい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DigitalOcean（シンガポールリージョン）はntpdで時刻合わせてもアメリカ時間だったのだが、タイムゾーンの設定をしたら直った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;/etc/localtimeにタイムゾーンの設定を/usr/share/zoneinfo/Japanからコピーして直した。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;移転完了したので、iPadで日記書けるようにする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;気圧の乱高下で体調がけっこう厳しい。日記3本書くだけで一日のほとんど終わった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;それ以外のストレス要因もかなりあるので、気候に限定するのはよくないが、体調管理しっかりしていきたい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体調管理で何とかならない部分に関しては、凌いでいきたい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼノブレイド、現在Lv96、115時間。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lv100以下のすべてのユニークモンスターを討伐。後は四天王（太古、暴帝、豪雪、雪檻）のみ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;この4体倒せたらもうがんばる理由がなくなるので、倒す。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;やる気

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;VPS何とかしたらとにかくやる気がなくなってしまったので、燃え尽きかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;やる気がないので、明日からはJavaScriptパターンを読みつつブログ記事を仕込むかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 19</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 23:54:15 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-19/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;うぐいす、鳴いてる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;PHP　プログラミング　バリデーション

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;575&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;断る力、表紙だけ話題になってたが、どういう本なのか知らない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;目次だけ見ると、YESマン（というか協力してくれる人）を周りに置きましょうみたいな話だった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;selenium-webdriverで画像処理使ったウェブサービス

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;画像2枚使って、完全に一致ってやるくらいしか思いつかなかった&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;selenium-webdriverじゃなくてもいいし。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼノブレイド、現在Lv61、64時間。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本編も進むけど、クエストも進む。今ぐらいのボリュームがちょうどいい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;フィオルンがかわいすぎてつらい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;完全に今後の生活などへの危機感がなくなってて、そのことに対する危機感がある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;プログラミングとか、ソフトウェアエンジニアリングへの情熱が冷めつつある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「誰かが見てくれている。それだけで、がんばれる」みたいな言葉もあるけど、見てくれる人がいないからがんばれないということはない。が、報われないことを続けられるほど、人間は強くない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;買収から考えるWebサービス

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yahoo!○○で、Yahooが買収してくれそうなサービスを考える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポイントは、思いついたアイデアをYahooならYahooのビジネスモデルに寄せていくこと。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Yahooならサブスクリプション型、生活に関連、YahooIDで共有できるあたりか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、自分らの好きなビジネスモデルがあるなら、それに似た企業を探して、それから、そこに買収されるならどうするかを考える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、恋愛と同じく相手から好かれるために、いかに自分を作っていくかというプロセスと同じ。「相手」にとって、いかに大切な存在になるのかを考えることが大切。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;まとめ：思いつきにしては雑すぎるけど、悪くない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 13</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-13/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2015 23:20:11 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-13/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ゼノブレイド、現在Lv46。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;クエストを中心にやったらこうなった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fallout3の時からわかってたけど、私はサブクエストが好きすぎる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼノブレイドのは特に経験値、お金、絆、新たなサブクエスト、といっぺんに入手できるのでサブクエストやるしかない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;みんなどうやってクリアしてるんだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;入力値そのままで保存しておいて、代入や出力の時に適時型変換して出力するみたいな感じの言語……どこかで……&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近不抜けてしまった

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;仕事がないので、ゲームしてる件のことではなく、昔はもうちょっと情熱を持ってやっていた気がする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あの頃は世の中を信じて「がんばれば報われる」という希望があったからがんばれたのかもしれない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ゲーム、特にRPGは線形で報われることが多いので、のめり込んでしまうのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;現実のゲームバランスとレベルデザインはひどい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今、希望とかない。特に対価が人の半分ほどの仕事を何度も受けた後は。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そもそも、外注のソースコードのレベルってどの程度を要求されるのかわからなくなってきた。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;調べたらひどいソースコードの画像が出てきて、炎上してた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;まさかレッツPHPの掲示板レベルではないだろうし。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有名WAFのレベルではないだろうし。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CodeIQやpaizaとかは、コードがどうこうじゃなくアルゴリズムとか、だよね。知らんけど。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考えすぎてますますわからなくなってきた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多元的草稿ってリファクタリング・ウェットウェアにもちょっと出てきたけど、今どうなってるのかな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 11</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 23:54:23 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-11/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コンテキストを無視した提案は意味をなさない

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;連続ツイートするほど、複雑になり他には適用できない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コンテキストを無視して引用すると論として伝わらなくなる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小島アジコ氏が子猫を殺す仕事ってマンガ書いてて、しっぽ氏が正論を言ってたけど、その二つ前にとてもつらいエントリーが書いてあって、この流れだけ見ると即死級のやつだし、小島氏から見ると「自分で考えて私と同じ考えになるべきだ」に見えてしまうよなぁ、と思いました。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ネットは自分の考えを表明できるのでリアルより幾分ましな気がするし、人はわかり合えないことがわかるのでリアルより残酷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;むなしさ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人は言い返せることを心の内にしまうときに心が濁る&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近Cockpadの技術ブログ読んでも、「自分より数段頭のいい、自分より数十倍の経験を持つ、自分より数百倍のリソースを持つ、自分よりも悩みが少ない人が書いたそういう人向けのブログ」としてしか認識しなくなってしまい、頭に入ってこない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他人に人一倍厳しくしている人が認知症になったときに、「今までできたことができなくなる」ことに申し訳なさを感じてうつ病になってしまい、今までのことも併せて余計に嫌われてしまうことを話し合った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;マイナス思考というか、いい面に目を向けないと問題が出たときに公平かつ総合的な判断ができなくなるので問題。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急に冷え込んだので、ネガティブな方向へ行きやすい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;早起きしても、いろいろとストレスがたまるので習慣にならない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早起きしてる人は二種類いて、普通の人よりも早く寝る人と、睡眠時間が少ない人に分けられる。どちらか明記してないと参考にならないし、そもそもよく眠れないなら別のアプローチをとる方がよいと思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;久しぶりに他人と話した気がした。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他の人に比べると他の人のやっているようなことをやっていないし、共通の話題というものが存在しない気がする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「ｱｯ､ﾊｲ」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生きるのが下手。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 09</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-09/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 23:59:02 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-09/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アプリアイコン

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「アプリは売るためにある」という状況になってしまっている&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのため、アイコンを他と差別化して目立つようにする必要がある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それとは別に、人がアイコンに引き寄せられて買ってしまう、アイコンの引力が大きいのだとしたら。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;使う人にとって、アイコンが常に目に入る状況であれば、集中できる状態ではない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;iPhoneやiPad、またAndroidスマホ/タブレットにおいても、同じ状況ではあるが、暇つぶしのために使う道具、という利用が大半だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一方でPCやMac、そのほかの仕事用の道具であっても、同じようにアイコンが作られているのだとしたら、知らぬ間に注意力が散漫になってしまうのではないか。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ユーザビリティって何だろうね。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dockを隠せばアイコンは見えなくなるので、そうした。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プログラミングというかIT事業でできることを推し進めると、人生のレールから外れたときに復帰できる仕事ってなくなるんじゃないのかな、という疑問がずっと頭に残っている。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;そういう場所はたいてい人手が足りないので、人手をハードウェアなりソフトウェアなりで補えるとしたら、人なんていらないよなと思うわけで。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要は、Amazonの倉庫がほぼ人手がいらないようになりつつある件。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もちろん、そうならない職場というのは常にあるけど、自宅から通える場所にそういう場所があったらラッキーだし、なければアンラッキーになる。運の要素が強くなる。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;まあ、元々人がふつうに生きられるかどうかなんて運の要素がかなり強いけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今はAmazonだけみたいだけど、もうすでに人がやっていたことが機械に置き換えられて、職自体がなくなることもあり得る。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ってのを、ザ・シェフで見た。皿洗い職人が食器洗濯機を導入されて廃業になるやつ。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;相当のパラダイムシフトがないとなくならないけど、20年以内になくなる職がどれほどあるか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;置き換えられない職業は上級職が多くなるんだけど、有能な上級職には下級職からの経験が必要なので、この流れがなくなって困るところが青田買いしたり、ヘッドハントする。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;さらに、責任のある立場ほどそういう人たちを教育する仕組みがないので、そういう人は希少な人たちであり、人を囲う気がないところから減ると思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前にWebデザイナーというか、安い単価のWeb関係の仕事なくなる空想もしたけど、これはまぁ。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;デバイス（OS×画面サイズ）多様化は加速しそうなので、ウェブサイトのアプリ化でCSSなくなるのでは、とか考えてた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今思い出すと頭おかしい時に考えてたんだけど、Universal Windows Appsとか、React Native（Learn once, write anywhere）の流れが来てるので絶望を捨ててはいけない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;田舎でも選挙やってるけど、日中に働いてる人の不安を煽って職を得ようという姑息なやり方が気に入らない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「あの人はダメですよー、このままじゃダメですよー、私なら大丈夫ですよー、私に投票すれば救われますよー」

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;宗教かと思った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「よろしくお願いします」連呼の方がまだまし。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一刻も早い「人の声を含むすべての音をカットするノイズキャンセリングヘッドホン」の開発が急がれる

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;イヤーマフは、頭痛くなる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;801 → 山なしオチなし意味なし → 単調 → タンチョウ → ANA&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;雑なビッグデータより小規模でも面談で聞き取り調査した方が精度いい場合も存在するんだろうな。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;やらないよりやった方がまし、という意見もあるけど、間違った方向に行くとマイナスになる（ならやらない方がましな場合もある）。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アプリは作り終える前に同僚とか友達とかお母さんとかに見せましょう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScriptパターン読んでる

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;JSLintって書いてあって原題見たら2010…

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5年でここまで進歩できるJavaScriptってすごいですね。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JSHintだよね、って思ってたらESLintとか出てた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2010だとjQuery1.4.xなので、その辺からソース見れば変化がわかるのかな。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小さい頃から変わらない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;なんか、人に頼まれると断れない性格なのか、子供の頃から断れない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中学生の頃から、明らかな貧乏くじを引かされる役目が多くなった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;病んだのもこれが原因だし、なかなか治らないのもこれが原因だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日もそういうことがあって、とてもつらい気持ちになった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>