<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>心理 on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E5%BF%83%E7%90%86/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Fri, 12 Jun 2015 23:40:08 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 06 12</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-12/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2015 23:40:08 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-12/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;相変わらず、嘘に関心がある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.ted.com/talks/pamela_meyer_how_to_spot_a_liar?language=ja&#34;&gt;パメラ・メイヤー：嘘の見抜き方 | TED Talk | TED.com&lt;/a&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;訓練された嘘発見人は90%の確率で真実を見つけます 普通の人は54%くらいです&lt;/blockquote&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://ja.wikipedia.org/wiki/%E6%9C%AC%E9%9F%B3%E3%81%A8%E5%BB%BA%E5%89%8D&#34;&gt;本音と建前 - Wikipedia&lt;/a&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;blockquote&gt;建前というのは世界では嘘と判断されている。&lt;/blockquote&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数字の嘘、テキストの嘘、対人の嘘を見抜くスキルは別だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嘘を読み切ることはできないが、マンガとかだと性格から思考パターンを読んで、特定の目的があるときにこう動くだろうと推察することはできる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポーカーや麻雀も、勝つという目的があるので、漫画やゲームでは（相手や自分を知っていれば）嘘を見抜くことはできる。初見では無理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嘘に関してはまとまってないけど、興味はある。LIAR GAMEとか、ONE OUTSが好きなのもそれが関係してるのかも。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 06 03</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-03/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 23:48:52 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-03/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;誠実さは何で決まるのか

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;昨日風呂に入っている間に考えていたのだが、誠実さはキャリアと無関係なのではないか。学歴、年収、職歴、婚姻歴、実績など、経験によって誠実さがもたらされることはないのではないか、という気がする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ドラッカー本には、真摯さは身につかないとある。前にドラッカー本を読んだことがあるので、おそらくここが空想の原因だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;経歴で人を判断する社会になればなるほど格差が固定化するので、そういう社会を築きたい人たちは経歴を重視する仕組みを作るし、そうでない人は仕組み（を作る人）を壊す。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;実力が経験に合わせて上昇する場合、経験を積めない人は実力が向上しない。経験できない人が増えると界隈の人口が減り、界隈は衰退する。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;衰退しない場合は、勢力のバランスが変わる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工芸関連はすでに衰退してるし、建築関連は熟練の職人がいなくても建物をくめるような仕組みを作りつつある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特に何も調べずに書いてしまったので、間違ってる可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;KINCHO

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;トイレ掃除のCMをご飯食べてるときに流さないで欲しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;というか、各社きたなさのギリギリの線をついてくるのやめてほしい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;エステー、小林製薬、P&amp;amp;G、KINCHO、LION、花王など。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;嘘を嘘と見抜けない（略）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「私は嘘つきです」という情報だけでその人物が嘘つきなのか判別するのは難しい。同じように「私は嘘をつきません」という状況だけで嘘つきなのか判別することは難しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、これらはある程度質問すればわかるし、論理的な問題なので解法が存在する。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;問題は、「私が「この人は嘘をつかない」と思った」という主観をどう検証するのか、あるいは検証を始めるトリガーを発動させるのか、なのだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影響力の武器に代表される「攻撃手法」の本には主観を操る方法が書いてある。だが、主観の検証を始める方法は書いていないので、なかなか難しい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;さっきから具体例を挙げてないけど、波風が立つので挙げたくない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「Twitterでは、〓〓に代表される〓〓という手法があり、これらを用いることでαツイッタラーに昇格することができます。その代償として、〓〓に監視され、〓〓に舵を切った場合、炎上します」など。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ある程度、経験というか場数を踏むとリテラシーが身につく。だが、「だまされる人間は何度でもだまされる」という言葉があるのでセンスの問題かもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;結局、嘘を見抜く方法がよくわからないので、対人スキルが低い。みんなどうしてるんだろう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Splatoon

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近は、夜の活動がほとんどすべてジモトギョージ氏に費やされているのでゲームも昼休みくらいしかできていない。学習も疲れてできていない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日はジモトギョージ氏に昼休みも使うようにいわれたので、できなかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地元は厳しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;疲れてるので、今日の日記もテキトーだった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 27</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-27/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2015 20:45:09 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-27/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;恐怖駆動開発

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;モチベーションを何で保つのか。ごほうび、向上心、情熱、恐怖、絶望、怒り、物語を読むといろいろなモデルがある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恐怖はもっとも原始的な感情だ。それ故に、危険にあったときと同様に体が臨戦態勢に入る。集中力が増し、活動的になる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一方で、長期間恐怖にさらされることを、人体は想定していない。ストレスが長期間かかれば、それだけ体をむしばんでいく。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だから、ここぞというとき以外は恐怖で人を縛ってはいけない。いつ怒られるかわからない状況が常に支配していれば、ここぞというときに力が発揮できなくなる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのため、恐怖以外の感情を大切にすることだ。外発的であろうと内発的であろうと、種火を消さぬように、無理せずにやっていくことが重要だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あなたが他人のジョークを見抜けないように、他人もまた、あなたの傷ついた心を見抜くことはできないのだ。気にしないことができないのなら、気になったことを紙に書いて破り捨てよう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近、見放される恐怖からいろいろなことをやっていたので、自戒を込めて書いた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Node.jsの例外処理

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;普通に考えれば、throwしたものをtry-catchで処理して終わりなんだけど、非同期処理（setTimeout）が入ると、非同期処理内部でthrowしたときに普通に処理すると例外をとらえられなくて怒られる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今回は、例外（というかエラー処理）を非同期処理内部で処理できたので、それでよしとした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本来は、Domainを使うみたい。でも、よくわかってない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://nodejs.org/api/domain.html&#34;&gt;Domain Node.js v0.12.4 Manual &amp;amp; Documentation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tumblr_bot

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作った。とりあえず、テスト用で6時間ごとcronで呼び出してる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tumblrにある、Twitterを引用している投稿を収集。収集したものの中から重複したものをTwitterでRetweetする仕組み。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ちょっと試したけど、もっと多くの人から収集した方がよさそう。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ここでcineraria氏のデータが役に立つ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cineraria.tumblr.com/post/25754147910/tumblr-reblog&#34;&gt;cineraria, tumblrアカウントのクラスタ分けをしてみました。クラスタ分けの方法は、誰が誰からReblogしたか&amp;hellip;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;扇風機出した。暑すぎるでしょう。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;インド45度だって。信じられない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 25</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 23:55:20 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-25/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;blogを更新する方法

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;blogはつらい。最近だと、間違っていることや諸々のことを書いていると炎上したり炎上商法だと言われたり、技術記事の場合は斧が飛んでくる。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;もっとも、斧が飛んでくるのはある程度有名なブログや有名になったブログではあるが。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そもそも技術記事は「よくわからなかった」「とりあえずこういう感じに実装した」「時間がなかったのでこっちのライブラリ使った」「こっちのツールが主流だし使おうと思ったけど調べる時間ないし面倒だったのでいつも使ってるツールにした」など、妥協の産物であることが多い。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;もちろん、そうじゃない記事や、アップデートして最新の記事へのリンクを書いてる人もいるけど、凡人には無理だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、インストールした記事やtips、ツール使っただけの記事、アカウント作っただけの記事が（略）。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;でも、わりと画像付きのアカウント作った記事は参考にしてるし、その他のもそれなりに参考にしてる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だが、いつも見ている記事は「ここがよくわからなかった」と妥協してある事実はほとんど書かれていない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、間違った箇所に斧を投げられたら適時修正しているか、事前にレビューを受けて斧を投げられないようにして書かれているか、あるいは第一人者的な存在なので突っ込みが入らないため妥協していないように見える、などの可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;実際、原稿料がないブログにそこまで時間をかけられるのはフリーランスの営業用ブログだったり、社内だけではなく社外の人ともコミュニケーションを〜〜などの理由があるのだと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、みんながみんなそこまで完璧に書いているわけじゃないと思うけど、妥協点が見えないので完璧に見えてしまう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;問題の解決策だって、一つの完璧な答えがあるわけじゃなくて、文化やそのほかの背景によって、複数の解決策があるわけで。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「俺はこう解決したけど、お前らどうやって解決してる？」あるいは「これやってみたけどここがダメだった。どうやればいいのか皆目見当つかない」みたいなエントリーってなかなか見ないけど、割とこういうエントリーは好きだし、普通の人に書いてもらいたい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要は勇気がないんでしょ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;blogを楽に更新する方法

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;書きたかったのはこっち。Logをまとめるだけ、あるいはReblogするだけで、Blogになるじゃんって話。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ちゃんと書いてあれば、ほぼ手直しなしでブログにできるので、楽ができる。今日みたいに箇条書きで書いてあるものは、手直し（推敲・編集）して投稿しないといけない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書いたものをその場の勢いで記事にしても見直すと誤字脱字や勘違い・勘違いがよくあるので、あまりおすすめできない。なので、いったん寝かせる必要があるのだが、そういう意味で、楽に書けるアウトライン日記は便利というか。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、記述と推敲・編集をわけることで負担を減らすことができるので、あとは勇気があればいつでもブログ更新できるという話。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;勢いで書くので粗い部分が多い。そのため、没になる可能性も否定できないが。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;デスノート

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;毎週水曜日にデスノートをジャンプ＋で読んでるだけの人間なのであまりいろいろ言う資格ないのかもしれないけど、原作改ざんして原作表記するとか好きじゃない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポエムにも書いたけど、原作に忠実に作って欲しいし、そうでなければ主役が役を食って押し通すパターンと、完全に違う方向に行って原作クレジット外すパターンくらいか。（実写化映画・ドラマあんまり見てないけど。）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ピンポンは原作読んでないのであれだけど、両方達成できている気はする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Splatoon楽しみだなー。ジモトギョージ氏の諸々の事情で発売日三日後から一ヶ月近く遊べなくなるけど。昼間にちょっとだけ遊ぶけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 20</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-20/</link>
      <pubDate>Wed, 20 May 2015 23:25:40 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-20/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;電子書籍

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読みにくい書籍のせいで電子書籍自体がダメだと思っているのではないか。検証するために読みやすい本で試した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一番の問題は、進捗がわからないところだった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;書籍の場合は、今何章何節を読んでいるのかが印刷してあったり、ページをめくってすぐ確認することができるので、どのくらい本が読めているのかを確認することができる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのため、あとどのくらいでこの章を読み終えることができるのか、5秒とたたず確認できる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一方、電子書籍の場合は、何章何節が書いてないことがある。ページをめくることはできても、すぐに元のページに戻ることは難しい。ブックマークを使えば不可能ではないが、頻繁に行う場合、いちいちブックマークを消す必要がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なお、マンガの時に感じられなかったのは、進捗を確認するより読み進める方が面白いからだと思う。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;同様に、かなり面白い電子書籍の場合も、そのようなことはなかった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次に感じたことは、デバイスの重さによる目線の問題だった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;デバイスが重くなると目線が下がるため、そのままの姿勢を続けると首や肩がこる。そのため休憩時間が多くなり、なかなかフロー状態には入れない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書籍の場合も、重い書籍の場合は同様の問題がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子書籍の場合は、ページ数にかかわらず一定の重さであることが、ユーザの印象とずれを生む原因になっているのではないか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あと、本を読む以外の機能があるデバイス（iPadなど）の場合は、別のアプリを起動できる。そのため、モードに入れないことが問題になった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;たとえば仕事をする場所で仕事の気持ちに切り替えることができるし、そこにあるパソコンはたいてい仕事用だ。だが、iPadは学習用でも読書用でもないため、気が散りやすかった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;『数学文章作法 基礎編』を読んでいる。正確で読みやすい文章を書く方法を学ぶ本。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;読みやすい文章を書くための方法を探していたので購入した。当たり前のことから丁寧に書かれていて、とてもよかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;余談だが、書いてある文章がお手本の文章となるメタ構造となっていて、面白かった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;わかるとできるは違う

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;TwitterのTLとか、興味のあるブログとか、書いてあることは理解できても実際にそれができるのかというと、できないことが多い。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同じように、よい文章を書く方法を読んでも、それができないことが多い。眠くなってから書くこの日記も、通常の半分程度の能力で行うために作文や推敲ができていない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近コードを書いてないので、プログラムが作れるか自信がなくなってきた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 18</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-18/</link>
      <pubDate>Mon, 18 May 2015 23:11:20 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-18/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瞬間だけ見ると、「フォロワー数が多い人は、発言が雑」という結論も得られるけど、発言が雑な時はリラックスしている身内だけの時が多いのでそのコミュニティに支持者が多いから、という方が妥当っぽい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;直感的な正しさ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直感的な正しさは割とやっかい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大阪都構想の選挙結果で例えると、「投票結果のグラフ」「年代別のグラフ」「区ごとのグラフ」などのグラフがあり、これらは直感的に正しく見える。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しかし、どこの誰が作ったのかわからないグラフであり、データも正しく反映されているのか不明。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;にもかかわらず、そのデータが正しいことを前提としてSNSで議論される。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ほとんどの人は、直感的に正しいことを意識的に検証することはない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;そして、自分の言いたいことを言う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同じような例として、「独裁者がいなくなれば、民主主義が戻り生活が豊かになる」というアラブの春というものがあります。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プログラムの公開と脆弱性

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;脆弱性のあるサンプルコードをブログに公開すると、コピペで作られるWebシステムに脆弱性が生まれる問題。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プログラムを公開することで責任問題になったらやだな、とか、古くなったプログラムはリファインした方がいいのか、とか次から次へと答えのない問題が生まれる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プログラムのブログやりたいけど、いろいろ考えていくと面倒になってしまう。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;何も考えずにブログをやるか、考えすぎて何もしないか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公益性の観点で初心者がサンプルコードを晒して検索エンジン任せの保証をするのやめて公式ドキュメントみたりした方がいい、みたいなこと。（ただし、公式ドキュメントが正しいとは言ってない。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いろいろ言ってるけど、要は勇気がないだけなんだよなぁ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;power-assertのロゴ、風呂に入って考えている間にロゴがコミットされてステッカーが販売されていた。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;思っていたより雑なロゴだったけど、本人が納得すればそれでええねん。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ニコニコ動画のコメント

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最初に、ファンが訓練されたコメントをする&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;次に、普通のコメントが並ぶ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そして、うまいこと言いたい人が来る&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;それから、自己主張しだす人間が来る&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未だに羽毛布団なので、朝起きたときにしんどい。ちゃんと眠れていないのか、日中もひどいし、布団を変えることにした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;母がチャッピー（映画）のクロスワード解いてたけど、チャッピー2ミリくらいしかかすってなかった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 16</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-16/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 23:58:05 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-16/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アウトプットが多い人の意見ってあまり参考にならないんじゃないか、という気がする。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アウトプット量よりはというか、アーリーアダプター層かも。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;インプット量とアウトプット量がイコールの人はあまり租借してない印象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;知識量でセンス（判断基準）を高めて右から左へ受け流す人も、センスはいいけど、なんか、こう、なんか、うまく言えない……。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;個別の事象に対して行っていることは正しく見えても、その前後の整合性がとれてない気がするし、本人も気づいてなさそう。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;好き勝手発言してる人、センスがいいと周りの知的好奇心も満たせるし、自分の承認欲求も満たせるのでwin-winだけど、コンテキストを無視して個別最適解を多数の人に承認されてると、凄くやりづらい印象がある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、ポジショントークです。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直感的な相性の悪さが先に立った後に理由をつけて書いてるので、ぱっとしない文だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もっとも、こういう部分自分にもあるので、たんなる投影かもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter（シナモンいじめ）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;いきなりブロックじゃなくて、もっと現実的なアプローチを考えたところ、距離を置くということを思いついた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、通信によって距離が生じるので通信が劣化し、一部の文言が伝わらないというもの。過激な文言や副詞などが「・・・」に置き換わる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、映画でよくある、無線通信で敵の状況を報告させたら途切れ途切れの通信しか聞こえないで全滅するあの通信風ツイートです。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;距離とフィルターを比例させれば、段階的なブロックとして実装できる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ブロックしたい、だけではなくて距離を置きたいというフィルターが実装で切れば、と思ったけどツイッター米国の会社だからそういう日本っぽい実装無理そう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AKIRA

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;映画版見た。結局よくわからないで終わった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、AKIRAすごいっていうのは、ポケットモンスターがカラーになったぐらい、当時は画期的だったのだが今だとスタンダードすぎて、みたいなことだと思うので、その部分だけ動画になったらお金を出して視聴したい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;こういうのって時間とともに価値が下がって0円になるので、需要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作画が凄いのはわかる。今だと3倍予算かけても無理だと思う。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;てか、予算をかければかけるほど素人声優枠が生まれる気がする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金田と鉄雄が超能力を使ってバトルするのかと勘違いしてたけど、完全に幻魔大戦とKOFのせいなので仕方ない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近ひどく眠いので、薬が効きすぎかもしれないことを先生に言ったら、「処方できる最低限の量なのでどうしてもアレだったら半分だけ飲め」って言われた。不安はあるので試してないけど、時期を見て試したい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 11</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-11/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 23:54:23 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-11/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;コンテキストを無視した提案は意味をなさない

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;連続ツイートするほど、複雑になり他には適用できない&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コンテキストを無視して引用すると論として伝わらなくなる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小島アジコ氏が子猫を殺す仕事ってマンガ書いてて、しっぽ氏が正論を言ってたけど、その二つ前にとてもつらいエントリーが書いてあって、この流れだけ見ると即死級のやつだし、小島氏から見ると「自分で考えて私と同じ考えになるべきだ」に見えてしまうよなぁ、と思いました。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ネットは自分の考えを表明できるのでリアルより幾分ましな気がするし、人はわかり合えないことがわかるのでリアルより残酷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;むなしさ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人は言い返せることを心の内にしまうときに心が濁る&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近Cockpadの技術ブログ読んでも、「自分より数段頭のいい、自分より数十倍の経験を持つ、自分より数百倍のリソースを持つ、自分よりも悩みが少ない人が書いたそういう人向けのブログ」としてしか認識しなくなってしまい、頭に入ってこない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他人に人一倍厳しくしている人が認知症になったときに、「今までできたことができなくなる」ことに申し訳なさを感じてうつ病になってしまい、今までのことも併せて余計に嫌われてしまうことを話し合った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;マイナス思考というか、いい面に目を向けないと問題が出たときに公平かつ総合的な判断ができなくなるので問題。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;急に冷え込んだので、ネガティブな方向へ行きやすい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;早起きしても、いろいろとストレスがたまるので習慣にならない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;早起きしてる人は二種類いて、普通の人よりも早く寝る人と、睡眠時間が少ない人に分けられる。どちらか明記してないと参考にならないし、そもそもよく眠れないなら別のアプローチをとる方がよいと思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;久しぶりに他人と話した気がした。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;他の人に比べると他の人のやっているようなことをやっていないし、共通の話題というものが存在しない気がする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「ｱｯ､ﾊｲ」&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;生きるのが下手。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 10</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 17:55:27 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-10/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ガッテンバイアスについて

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ものすごい複雑なことなんだけど、わかりやすいメンタルモデルが提示されたときにすごいガッテンすることがある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;難しくわからなかったことがすっと心に入ってくるとき。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もし、そのすっと入ってきたものが間違っていた場合、訂正することが難しく、またそれ自体間違っていると検証することが難しい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;すごいがんばってプログラム書いて、思った通りの結果が出たとき、その結果を検証する気力がなくて「動いてるから、これでいい」みたいになる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;間違って覚えていることを修正できずに迷惑かけたりかけられたりするのが社会だけど、曲解したまま訂正できないのは何か人間自体に&lt;del&gt;バグ&lt;/del&gt;バイアスがあるのではないか、と思ったので。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;脳の回路を書き換えるより、元々作られている回路を強化する方が容易なので、易きに流れて生き残ってしまう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitterには、前にFavつけなかったけど、突然思い出してもつけられるようにする機能が必要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自宅で花を見たので今年の花見は実行したことになった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;はてな記法だと[]でURLを囲むのにMarkdownだと()で囲む必要があり、そのため はてな記法を長いこと使っている人ほどMarkdownの[]()を一発出かけない印象がある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;[http:~~で書き出すのがはてな記法なので、[]と()で混乱するけど今日見た&lt;a href=&#34;http://qiita.com/DQNEO/items/fe32a2420506dca98bf4&#34;&gt;これ&lt;/a&gt;で割と別回路で覚えられそうな気はする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;やわらか日本語は()でalphabetは[]と相性がいいみたいなことかもしれない&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プログラムは書いたとおりに動くが、人間はマニュアルを書いたとおりに動かない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;60分一本勝負は、一日の内に60分という時間で負荷がかかりすぎない上に練習になるから、みたいな動機で作られたと思ったけど。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;現実は厳しい&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コーディングは60分でプロダクトできないと思うけど、ラクガキのようなものはできる。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一日30分コーディングして芝生生やすとかも、同じような感じなのか。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一日ごとにデプロイできる仕組みを作るの大事ってことなのかも。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;アウトプットの粒度は一週間くらいがちょうどいいと思うけど、完全に気まぐれで作るタイプだと難しいし、作りたいものが大きいほど難しい気がする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;私も30分だけ何かやるかと思って、mocha チュートリアルやろうと思ったら環境そろえるだけで30分超えた。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Asyncテスト簡単にできてすごい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;後からpower-assert入れたら、これはpower-assert使うよねってなった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScriptのDateのこの動作って未だに納得できない。（理解できるし、妥当だと思うけど、なんか気持ち悪いというか……）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;var date = new Date(&amp;quot;2015/03/31&amp;quot;);
console.log(date);  // Tue Mar 31 2015 00:00:00 GMT+0900 (JST)
date.setMonth(3);  // 4月
console.log(date);  // Fri May 01 2015 00:00:00 GMT+0900 (JST)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://log.deprode.net/log/media/2015-04-10 16.34.05.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;勉強をやった日よりも、前からやろうと思っていたことを手を動かしてやった日の方が満足度が高い。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 04 07</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-04-07/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 22:11:02 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-04-07/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;めちゃくちゃ寝坊した。寝てるとレム睡眠が長いせいか、起きると目が開かない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;正確には、目と精神が疲れているので、目を開けると筋肉痛みたいになっていて、生活に支障がある。解決方法がわからない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2時間くらい、じっとしていると治る。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;セーラー服のしずえの台って3回でとれるじゃん。（うまくいけば）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fav駆動

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SNSだと無難ではないものにFavがつきやすいので、FavやRTされやすいものに投稿が偏っていく傾向がある気がする。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FavやRTに満足できない人間はツイッターやめて別の何かに行き着く。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;絵描きが絵を描きやすい環境だし、大喜利が流行りやすい環境でもある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;なので、ウケないことを延々と書くと嫌われやすい気はする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;同じように、「jQueryのソースコードを読む」より「【完全保存版】2015年 jQueryプラグイン ベスト100」みたいなブックマークの肥やしになる記事の方がブックマーク数は稼げるしPVも多いはず。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周りの評価が気になり過ぎる人はSNS社会では生きていけない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;内向的な人が書きやすい媒体としてのpplog。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リファクタリング・ウェットウェア 読み終えた 続き

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;周期可変報酬反応&amp;rdquo;ってググっても出てこないんだけど、オペラント条件づけの一種なんだろうか。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要するに「レバーを引くとランダムに報酬が出る装置」が一番ハマるのはよくわかる。ツイッターもそう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;読み終えてから「言いたいことはわかったけど、結局なにすりゃいいの？」という人のために、明日の朝から始められるリストが書いてあるのすばらしい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“面白いと感じられる事柄について個人用のWikiに書くという作業を始めましょう。”

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;このlogのことですね。偶然だけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;適切な達人のロールモデルを見つけることが難しい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;理由は、周りにいないためSNSを参考にするが、大概いい部分しか発信しないので見抜ける人でないと難しいから。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人格はコピーできないので姿勢や習慣をコピーしましょう。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;瞑想はかなり捗るんだけど、集中しすぎて集中できないことがある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;スーパーサイヤ人3みたいなもので、一日の内のリソースを集中的に使うと反動があるので、普段からずっと使うみたいなのは控えた方がいい気がしている。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学習するときに行き詰まったり、躓いている人にお勧めの本だった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;紹介されてるツールは古いけど、だいたい代替のものは出てるのでいいかと思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;4/1にReact入門とか言って、&lt;a href=&#34;http://reactphp.org/&#34;&gt;ReactPHP&lt;/a&gt;のコード書いたりすればよかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;観測できない範囲のプログラマ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;前に&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/sonickun/ss-44926963&#34;&gt;ダークネット&lt;/a&gt;の話を見たときに、ダークプログラマもいるんだろうな、と思った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;闇プログラマじゃないよ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;つまり、プログラマやエンジニアとして相当の腕があるけどOSS活動も単著も講演も勉強会参加もせずに一人で黙々とやってる人がいるであろうという憶測。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アウトサイダーとも言える。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;クラウド上に記録を残さない人間の場合はネット越しに観測不可能になる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ツテやコネはFollower経由で知ることしかできないので、ネットに痕跡が残っておらず、囲われている場合には到達不可能な気がする。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ほぼ日のエンジニアだって、数人で1日140万PVを毎日さばいてるけどインタビュー記事1本しかないし、ネットがすべてではないんだよな。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Githubに参加してないならプログラマじゃないという風潮。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全然宣伝しない山の中にある食事処が類似のケースに当たるかな。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近だとテレビ取材があって到達可能になってるけど。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;関係ないけど、かまなら祭りみたいなのもアレがあれなので、大変だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Feedlyの未読を0にした。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;未読は毎日0になってるんだけど、ブックマークせずにFavoriteになってるやつがあって、少し前からちゃんと見返したときにわかるように引用や概要を書いてる。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ただ、面倒だったり後でやろうと思っていたのでたまってしまった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そうしている間に、いろいろあってさらに面倒になってしまい、後回しになった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;とりあえず、直近で使うだけのものは別のMacのフォルダにショートカット作って格納するだけにした。必要があればブックマークするかも。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ghq（だけ）導入した

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;まだ、ローカルリポジトリを大量に管理してどうこうみたいな次元に達してない。ので、pecoは後で。（インストールしたけど。）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;zshに切り替えるのノーリスクでできるのかわからんので、cool-pecoも後回し。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日コード一行も書いてないです。終わった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;こういう日に「勉強した」「圧倒的成長」みたいなTLだと気持ちになる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日こそAnsible学習していくよ。たぶん。（昨日もいってたけど。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;JavaScript、PHP、Ansible、Goあたりを学びたい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A Tour of Goちょっと見たけど、「これでいいのかよ」って顔してる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一応、25までは進めた。途中の問題用にコードもちょっと書いた。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>