<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>スーパーマリオメーカー on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E3%82%B9%E3%83%BC%E3%83%91%E3%83%BC%E3%83%9E%E3%83%AA%E3%82%AA%E3%83%A1%E3%83%BC%E3%82%AB%E3%83%BC/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Wed, 16 Sep 2015 00:00:00 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 09 16</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-09-16/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Sep 2015 00:00:00 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-09-16/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;スーパーマリオメーカー:f34c10e77e40e338ad2fee4b733992e7&#34;&gt;スーパーマリオメーカー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;オトアソビを解放するところまでやった。今日もだらだら感想書く。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;遊んでいて楽しいコースと、そうでないコースの差は何か。これを説明するのはなかなか難しい（けど、説明書のアドバイスに書いてある）ので、私が遊んでいて楽しいコースをあげてみる。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;マリオメーカーではコースの最大の長さは、初代の1-1とだいたい同じなのだが、あれを長いとは思わない。しかし、遊んでいてやたらと長いと感じるコースがある。なぜなのか。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そういえば、敵キャラや難所がやたら多いコースはつらかった。短すぎるのも面白くない。ちょうどいいのが、ちょうどいい。マリオ3では、敵キャラの数は1-1で15くらい。やたら砲台が多い8-1で40くらいなので、これを超えると多いと思う。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;マリオ3は8面の高速飛空挺が難所中の難所だけど、案外短いしワンパターンなのでステージを覚えればクリアが容易だったりする。ワンパターンということは、難易度が高いコースは敵キャラの種類を少なくすることでバランスをとっていた、ということでもある。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;難易度の高いコースといえば、3Dマリオ最終面。しかし、だいたいアイテム持ち込み可なので、あまり参考にならないかもしれない。3Dワールドでは、プレイヤーの技量を必要としない順でコースが作られていた。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;敵の攻撃をよけながらジャンプ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;段差のあるところでハンマーやファイアをよける&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ダッシュしながら隙間だらけのところを敵をよけながら進む&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;タイミングよく最大でジャンプ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;落ちる足場で攻撃をよけながら敵を倒す&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高速振り子をよける&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;壁キックしながら敵を踏みつつ登る&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水中でスクロールしながら地形をよけつつ移動&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最高速度でダッシュしながら攻撃をよけつつジャンプし、アイテムを集める&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;と、こんな感じだったのだが、「速いスピードで」「攻撃をよけながら」「ジャンプしつつ」「敵を攻撃し」「何かを集める」の条件が重なるほど難易度が上がる。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遊んでいて楽しいコースは、この難易度と緩急がうまい印象がある。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 09 15</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-09-15/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2015 00:00:00 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-09-15/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;スーパーマリオメーカー:19f3ddf24a8b8d7ca29cf7637410fd36&#34;&gt;スーパーマリオメーカー&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;購入した。ブックレットは買ってない。特に何も考えずに感想を書いていく。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;どういうステージがいいとか、このパーツはどう使えばいい、というのが一切ないデザイン。確かインタビューでも&amp;rdquo;自由な発想で作って欲しい&amp;rdquo;と言っていたはずなので、定石は省かれているのだと思う。そもそも切り替えられるマリオ4つともWii Uとバーチャルコンソールで遊べるので、買って調べればよい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;ずっとイカやってたので忘れてたけど、だいたいのゲームはWii Uゲームパッドだけでも遊べることを忘れていた。ゲームパッドだけで遊べるのすごい。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Twitterでも話題になっていた、「SUPER MARIO MAKER 10の心得」はものづくりに関わる人は必読かもしれない。逆に言えば、普通にやってれば知ってる（けどよく忘れる）ことばかり。すごくためになる。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;きろくロボットのロード画面では、マリオペイントのセルフリメイクっぽい音楽が聴けるのだが、やっぱりマリオペイントの音楽は最高だな、と思う。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;オートマリオ（操作せずにマリオをゴールさせるステージ）が流行っているので、ランダムにステージを遊ぶとだいたいオートマリオが入ってくる。これがいいのか悪いのか。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;原作のコースを遊んでいると、意外なほどに敵キャラがいない。マリオ3は1-1だと14匹しか敵が出てこない。緩急が大切なのだろうけど、思った以上に敵が一匹もいない区間があるようだ。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;何も考えずにコースを作ると、自分の技量と性格がそのまま反映されてしまう。なので、アップロードされたコースを遊んでいると、何となく人柄を感じ取ってしまい、かなり気まずいときがある。厳しいコースを作ってあげてる人は……とか。&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;最初から使える機能・パーツがあまりないので、その辺を一気に遊べたら楽しいのでは、と思ったけど一気に作れたらそれこそ何作っていいかわからないし、基本のパーツだけの方が定石を作りやすいのでそれでいいのかもと思い直した。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>