<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>大逆転裁判 on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E5%A4%A7%E9%80%86%E8%BB%A2%E8%A3%81%E5%88%A4/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 07 19</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-07-19/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 00:00:00 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-07-19/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;大逆転裁判:ea69035a120a8635cb9fb97202a95404&#34;&gt;大逆転裁判&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;クリアした。クリアまでに一週間程度を見ていたけど、だいたい予定通りにクリアできた。それにしても、このやりこみ時代に一週間でクリアできるゲームをフルプライスで発売できるのすごい。けど、それだけ精緻に作られていた。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;中身については、だいたい何を言ってもネタバレになるので言わないけど、次回作が出たらすぐに買うようにする。ゲーム自体はかなり楽しんで遊んだ方だけど、シナリオと終わり方に関しては賛否両論ありそう。謎が残ったままなので、1200円くらいの追加コンテンツで解決して欲しいという気はする。が、カプコンなので全部出し切るとすぐにブランドが死んでしまうというのはある。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;逆転裁判は3までしかやってないので、3Dモーションを使った逆転裁判は初めてだったが、かなりよかった。一部、男性なのに女性っぽい動きだな……と思うことはあったけど、それ以外は特に違和感もなく、ドット絵とは違った良さを感じることが出来た。&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;自炊:ea69035a120a8635cb9fb97202a95404&#34;&gt;自炊&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;割と自炊に憧れている。実家にいると親がご飯を作ってくれるので、自分で作る食事が朝食のおかずくらいしかない。その朝食も、常に目玉焼きとベーコンで変える気はない。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;だが、何か別のおかずにすることはできるのだ。しかし朝の眠い時間に頭を働かせて作ることはしんどい。絶対に挫折する。そこで常備菜（あらかじめ作っておくおかず）に目をつけたのだが、まだレシピ本を買ってない。クックパッドのレシピは玉石混合すぎて信用できないので、信頼してる料理研究家の本を買いたいのだ。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;関係ないけど、信頼できる料理研究家、小太りもしくは眼鏡かけてるの、トリビアになりませんか。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 07 10</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-07-10/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jul 2015 13:07:46 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-07-10/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大逆転裁判

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1話クリアまでやったけど、シナリオはほとんどネタバレになってしまうので今後も書かない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ごく個人的に「あーあ」って部分は、冒頭アニメーション。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;アニメーションのクオリティは全く問題はない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;昔のゲーマーはキー入力ができない時間が1分あるだけで不満がたまるんですよ。なので、ごく個人的な不満。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;その反面、音楽、シナリオ、キャラクター、動作、デザインはよかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特に音楽はよかった。ランドマガジンで何回も作り直している裏話がちらっと書かれていたが、お疲れさまですとしか言いようがない。PVでの音楽がよかったので特別装丁版を買ったぐらいだが、買ってよかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;シナリオは伏線回収を丁寧にしててよかったけど、少しご都合主義な部分が見られてほんの少し心配だった。うれしかったのは、ゴーストトリックの経験を経て書かれてるなー、という雰囲気があったこと。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ゴーストトリックはシナリオもゲームもよかったし、やった方がいいゲームです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;キャラクターは3Dになっていて、5の時よりも自然というか2Dに近くなっている気がする。個人的には2Dの方が好きだけど、この感じなら同じくらい好きだなー、と思った。また、キャラデザは現代人から見た明治ロマンっぽさを感じられた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;動作、というか3Dのモーションが割とよかった。体験版でも思ったが、キャラクターに合った動きが多かったので、あまりモーションを気にせずにゲームをすることができた。MMD界隈の技術が逆輸入されてる、とか妄想したりした。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;デザインは特に言及しないが、まとまりがあって、違和感をかんなで削り取ったような何も変だと感じないところがすごい。（ま、UI/UXに関しては過去に逆転裁判をやってるからかもしれないが。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逆転裁判でバックログを見られる日が来るとは思わなかった。見るまでに何回もタップしないといけないけど、そこまで頻繁に見なかったし問題なかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「つきつける」で、少し迷ってしまうところもあったが、冷静になれば突破できるので問題なかった。1話全体で、3ミス。難易度は以前と同じくらいで調整されてるように感じた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;まあ、まだ1話終わっただけだから何とも言えないけど、買ってよかった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>