<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>ジモトギョージ on log </title>
      <generator uri="https://gohugo.io">Hugo</generator>
    <link>http://log.deprode.net/tags/%E3%82%B8%E3%83%A2%E3%83%88%E3%82%AE%E3%83%A7%E3%83%BC%E3%82%B8/</link>
    
    
    <copyright>deprode</copyright>
    <updated>Tue, 23 Jun 2015 23:35:29 JST</updated>
    
    <item>
      <title>2015 06 23</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-23/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2015 23:35:29 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-23/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ジモトギョージ終わった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ベストを尽くしたけど、終わってから「ああすればよかった」という点がいくつも出てきている。いろいろあったけど、後悔や反省は残る。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;終わってからの飲み会で、みんな開放感から「いいこと」を言っているけど、よくない点は改善しないと来年以降もつらいままだ。私も、「このギョージは厳しくて当たり前、つらくて当たり前」って言われたけど、20年以上続いてて厳しくてつらいって何も改善されてないってことの証拠なので、持続可能性を考えて改善しないと事業が終わると思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;もっとも、今年はかなり改善されていたので、その点はよかった。厳しくしないとよくない人には不評だった（はず）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日記を読み返すと、日に日に病んでいることがわかる。つらいときは誰かを憎んだり、恨んだり、妬んだりする。誰かを憎む勇気がないときは、システム自体を憎んで、変えようと考えていたようだ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;読み返すと、よかれと思って（時には嘘をついてまで）厳しくすることに対して憤っていたようだ。そのため、嘘を見抜くことに異常に関心が……。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;来年も今年のまま変わらなければ、それこそ事故が起きるか人がいなくなると思っている。今のままでも人がいないのに、このままだとさらに人がいなくなるのでは。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伝えたいけど、少数派なので即却下されることが予想されるだけに、策を練らないと採用はされないと思う。去年は偉い人に言わせて伝言ゲームで採用させる、という方法をとったが今年はうまくいかなそうだ……。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;何はともあれ、終わったことによる開放感がヤバいので、このまま何もしないで終わらないようにしなくては。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 06 17</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-17/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2015 23:21:33 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-17/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Splatoon

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近また復活してる。というか、服を見て購入するだけにしようと思っているけど、どうしてもナワバリバトルもやってしまう。だめな大人です。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最近、もみじシューターの良さに気づきつつある。ポイズンボールを当てて味方に倒させたり、スーパーセンサーで味方に倒させたりする。圧倒的に楽して勝利に貢献。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L3リールガンは、牽制しつつ塗って、突っ込まれたらポイズンボール当てて、ダメなら逃げる感じか。サブもメインも、照準を合わせられないとつらそう。特にメインは3点バースト2回（というかインク4回）当てないと倒せないっぽいので、照準が合ってないとつらいものがある。リザルトを見る限りだと、意外と塗りメインでもいい気がする。よく言えば、攻守のバランスがとれているし、悪く言えば中途半端な武器だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リッター3Kカスタムは、正直自分には使いこなせない。芋スナイパーだし。ガチマッチで活躍しそうだと思った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;9Kill1deathでだいぶ塗ったので、一位だと思ったらプロモデラーが10kill1deathでポイントも上で唖然とするなど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ジモトギョージ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;いろいろあって疲れた。肉体的にも精神的にも。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;弱音を吐いてもらえることが信頼の証だと思うんだけど、そういうのわからない人にはわからないと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あまりにも人に対するアプローチの仕方が違うので、いろいろ言うのが難しい。「兄貴」っぽく振る舞っているのはわかるけど、やっぱり普段からの信頼がないと見せかけだけになってる気はする。他の人がどう思っているかは知らないけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 06 13</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-13/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 16:48:34 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-13/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Splatoonやりたいけど、ジモトギョージが佳境に入ったので、できてない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;実際は自由時間がかなりあるけど、Splatoonやると一日中ゲームをやることになり、しかもSplatoonの方が100倍くらい楽しいので、記憶の定着がSplatoonのみになる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、Splatoonやると他のことが覚えられなくて、怒られるのではないかという不安がかなりある。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;まあ、もとより私のできが悪いので、どちらにしろ怒られるのだけれど、さらに怒られることや、後悔することが嫌なのだ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;フェスに参加できるのも、今日ではなく、明日の午前でもなく、明日の昼でもなく、明日の夕方からになると思う。やろうと思えばやれるけど、気分の問題でやらない。疲れてて負けるのも嫌だし。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;（追記）帰宅したけど、やっぱ疲れてるし明日早いので体調管理のため参加できず。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;とにかく明日時間があればやるし、なければできないので、そういうことになる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;精神はほぼ回復したけど、肉体が厳しくなりつつある。ストレスで微熱が続いている。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;毎日早く寝ると思ってても、なかなか寝付けなかったり、あるいは夜遅くまで日記書いたりジモトギョージの残業しててアレ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日記が短くなりつつあるけど、終わったらちゃんとする予定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;あと、はてなブログに技術的にわからんところの記事も書いていく予定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 06 06</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-06-06/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jun 2015 23:31:29 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-06-06/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Splatoon

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ランク20、ウデマエC&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ガチマッチで苦手な武器を使うと勝てないことがわかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ラピッドブラスター系はどうやって使えばいいのかわからない。いくつか試してみたけど、ダメだった。説明ではカスタムは足止めするのが得意らしいが。油田や倉庫では他の武器の前では無力だった。特にガロン系は二発でやられるので対人では確実にやられる。狭い通路（ホッケふ頭）で本領を発揮するのかもしれない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;牽制が目的なら、他の人と一緒にいればいいのかもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;うまい人の意見見ると、「ガチマッチ向け」で制圧力が高いらしい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;パブロも試した。対面だと、ほぼ確実に勝てない。インクをばらまいた後裏周りして攻撃するか、もしくは相手に見えるように裏をかいて突破し、敵を分散させる目的で運用した方がいい。スプリンクラーやトルネードも、攪乱させる目的で使えばしっくりくるし、逃げ足はいかよりも速いはず。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ただ、シオノメ油田は普通にやるしかない気はする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;昨日今日とやりすぎて、インクをばらまく夢を見た。あと、何も塗ってない場所を見ると塗りたくなるなどの症状が出た。しばらくは控えめにやっていきたい。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ジモトギョージ

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;久々に疲れたし、〓にたくなった。今は回復した。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;発言してる人は、「推進することが重要であり、気力を出せばできる」といいたいのだろうけど、コミュニケーション能力が低いので、ガワの厳しい言葉にとらわれてしまう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そのため、身体的自罰を行うような精神になっていたし、風呂で解決したので風呂は有用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;持ち帰りの作業があるので、明日昼までにやらないといけない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;できているところができていないようなので、そこも修正しないといけない。プライベートの時間を削ってやるように指示されたので、つらいけどやらねばならない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「健康で文化的な最低限度の生活」には、「安心して暮らせる」は入っているんだろうか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 30</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-30/</link>
      <pubDate>Sat, 30 May 2015 22:43:13 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-30/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ジモトギョージ氏

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;補助金が出てるが、労働の対価として報酬として支払うことがないので、その辺が問題視されている。使途不明金として処理されているっぽい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そういう感じなので、好きじゃないと続かないあこがれ産業のようになっている。その割に、あこがれではなくムラハチを回避する目的が主なので、その辺も問題というか。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明日から忙しくなってプライベートの時間を回すようにいわれている。困った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Splatoon

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;対戦3日目。レベル13。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「チョーシサイコー！！」までいったので、わりと調子がよかったのだと思う。プライムシューターとプロモデラーMGのおかげという面もある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プライムシューターはキル9デス1というスコアから見ても、初心者キラーの武器だと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;プロモデラーMGは、塗り特化で自陣を塗ってから中央でスーパーショット。そこから戦線を押し上げていた。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;というか、この武器は塗ってるだけで楽しいしポイント稼げるのでおすすめなんだけど、強すぎる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;強すぎるのでしばらく使うことはないと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;しばらくは苦手なローラーメインでやっていく。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitterでスプラトゥーン調べるとすでにネタバレ全開なので、気をつけて検索するか見ない方がいい。（ここもだけど。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回転寿司食べた。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;今よりもっと貧乏だった頃に回転寿司食べたけど、一皿食べるごとに牛丼一杯食べてるような気持ちになり、胃が痛くなった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支払い金額は高い定食と大差ないので、そう考えると食べられるようになるのだが、ボディーブローのように薄い財布に聞いてくるのがつらい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;その点、同額を最初に預けてからおごってもらうのであれば全く問題ないので、心理の問題であることがわかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;おそらく、課金ゲームをあまりやらず、買い切りのゲームを遊ぶことも同じような心理がはたらいていると思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;いろいろな心理があるし、いろいろな問題はあるけど、無料で青天井で金取るモデルよりは、2000円で購入〜上限1万円まで課金の方が好感度は高い。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ちゃんとした商品に限るけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日からジモトギョージ氏と一ヶ月間くらい＜自己検閲＞あるみたいなので、割とつらいし、日記が書けなくなる時もあると思う。なので、過去の記録から何か書くことがあるかもしれない。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;これは、ネタ切れです。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 25</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-25/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 23:55:20 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-25/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;blogを更新する方法

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;blogはつらい。最近だと、間違っていることや諸々のことを書いていると炎上したり炎上商法だと言われたり、技術記事の場合は斧が飛んでくる。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;もっとも、斧が飛んでくるのはある程度有名なブログや有名になったブログではあるが。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そもそも技術記事は「よくわからなかった」「とりあえずこういう感じに実装した」「時間がなかったのでこっちのライブラリ使った」「こっちのツールが主流だし使おうと思ったけど調べる時間ないし面倒だったのでいつも使ってるツールにした」など、妥協の産物であることが多い。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;もちろん、そうじゃない記事や、アップデートして最新の記事へのリンクを書いてる人もいるけど、凡人には無理だ。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、インストールした記事やtips、ツール使っただけの記事、アカウント作っただけの記事が（略）。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;でも、わりと画像付きのアカウント作った記事は参考にしてるし、その他のもそれなりに参考にしてる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だが、いつも見ている記事は「ここがよくわからなかった」と妥協してある事実はほとんど書かれていない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、間違った箇所に斧を投げられたら適時修正しているか、事前にレビューを受けて斧を投げられないようにして書かれているか、あるいは第一人者的な存在なので突っ込みが入らないため妥協していないように見える、などの可能性がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;実際、原稿料がないブログにそこまで時間をかけられるのはフリーランスの営業用ブログだったり、社内だけではなく社外の人ともコミュニケーションを〜〜などの理由があるのだと思う。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;なので、みんながみんなそこまで完璧に書いているわけじゃないと思うけど、妥協点が見えないので完璧に見えてしまう。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;問題の解決策だって、一つの完璧な答えがあるわけじゃなくて、文化やそのほかの背景によって、複数の解決策があるわけで。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「俺はこう解決したけど、お前らどうやって解決してる？」あるいは「これやってみたけどここがダメだった。どうやればいいのか皆目見当つかない」みたいなエントリーってなかなか見ないけど、割とこういうエントリーは好きだし、普通の人に書いてもらいたい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;要は勇気がないんでしょ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;blogを楽に更新する方法

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;書きたかったのはこっち。Logをまとめるだけ、あるいはReblogするだけで、Blogになるじゃんって話。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ちゃんと書いてあれば、ほぼ手直しなしでブログにできるので、楽ができる。今日みたいに箇条書きで書いてあるものは、手直し（推敲・編集）して投稿しないといけない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;書いたものをその場の勢いで記事にしても見直すと誤字脱字や勘違い・勘違いがよくあるので、あまりおすすめできない。なので、いったん寝かせる必要があるのだが、そういう意味で、楽に書けるアウトライン日記は便利というか。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要するに、記述と推敲・編集をわけることで負担を減らすことができるので、あとは勇気があればいつでもブログ更新できるという話。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;勢いで書くので粗い部分が多い。そのため、没になる可能性も否定できないが。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;デスノート

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;毎週水曜日にデスノートをジャンプ＋で読んでるだけの人間なのであまりいろいろ言う資格ないのかもしれないけど、原作改ざんして原作表記するとか好きじゃない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ポエムにも書いたけど、原作に忠実に作って欲しいし、そうでなければ主役が役を食って押し通すパターンと、完全に違う方向に行って原作クレジット外すパターンくらいか。（実写化映画・ドラマあんまり見てないけど。）

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ピンポンは原作読んでないのであれだけど、両方達成できている気はする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Splatoon楽しみだなー。ジモトギョージ氏の諸々の事情で発売日三日後から一ヶ月近く遊べなくなるけど。昼間にちょっとだけ遊ぶけど。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 23</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-23/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 23:03:50 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-23/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Todo.txt

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Trello、Todoist、check*padなど、オンラインのタスク管理ツールを個人的に使っていたけど、結局Todo.mdと紙に戻ってしまうので旧人類かもしれない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Style

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hugoとwerckerで更新されているので、あまりブラウザから確認することはないんだけど、改めて見づらいブログだな、と思った。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ヘッダ要素とp要素のバランスが悪いし、本文の文字が小さい。あと、リストがinsideになってるので見づらい。本文が横に広いので、一行が長すぎる。他にも個別ページからトップにいけない、リストが深くなると文字が小さくなるなどいくつか。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当初は誰にも見られない、参考にされない、役に立たないことを目的としていたのでこれでもいいか、という気になっていたのでこうなってる。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だけど、日別に思考などを切って書いてあるので、これをまとめるだけでブログの記事になってしまうわけで。なので、まとめるために閲覧性が必要になった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;閲覧性て……。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;そうでなくてもいろいろ見づらいので、何とかする必要がある。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;できればMCSSというか、BEMやSMACSSを使いたいな、という気はする。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://operatino.github.io/MCSS/ja/&#34;&gt;MCSS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;試射会

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;朝8時からジモトギョージ氏につきあうことになってしまったので、割と絶望的。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「ジモトギョージ氏」というのは、システムの擬人化であり、直近の上の人を恨まないための工夫。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;これは、中世ヨーロッパで罪人の代わりにキャベツをギロチンにかけていたことにヒントを得たアイデアです。割と気に入ってる。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 19</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2015 23:32:21 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-19/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「最近眠れなくて、集中できない。やる気も出ないし、不安や焦りもある。もうだめだ。」「ただの五月病ですねー。」みたいなやりとりがあった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直近にストレスになることが山のようにあったことと、ビタミンB系をあまりとってないのと、低気圧の影響が大きい。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;直近のストレスは、ジモトギョージなので、避けられない。考え方を変えるしかない。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ビタミンB系の補給にQP+買って飲んでたけど、体重計が怖くなるレベルで栄養吸収を促進してたので……

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;効能にある食欲不振…などの場合の栄養補給って、そういう……&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「古い記事」問題

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;古い記事を残すのかどうかを調べたかったので検索エンジンで「プログラム 古い記事 残す」で調べたらブログの「古い記事（はこちら）」に引っかかって大量に関係ない記事が見つかった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;こういう、html5で言えばarticle?とmetaだけが検索対象になる日は来るんだろうか。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;「Eメールを過去のものにする」

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本当に過去のものにしたいなら、技術的アーリーアダプター層からではなく、権威から始めて欲しい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;権威から始める例として、ジョブズ（iPhone）があります。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;無理だよなあ。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Wantedly

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ちょっと見てみたけど、「業界に風穴を開けて世界を変えるやる気と情熱のある〜〜」みたいなものに集約される人たちがいて（略）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;私が精神的・社交的に未熟なんだろうけど、そういう人たちの求めている人材ってそういう人たちよね、という気持ちになった。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;今日、とにかく調子が悪く、眠気も限界突破した上に私情のストレスで精神が〓〓になった。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;最近は夜だけ調子が回復するみたいなことになっていて、生活リズムを整えないといけないと思いつつ、眠れない日はどうしようもなかったりする。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;電子書籍嫌いを克服するために電子書籍買った。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;一応、サンプルは読めるか確認したところ読めたので、読んでいく。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コミックは全然大丈夫なのに、活字だと読む気が失せる。書籍に問題があるのか、アプリに問題があるのか、あるいは活字がダメなのか。その辺を確かめる必要もある。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015 05 17</title>
      <link>http://log.deprode.net/logs/2015-05-17/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2015 23:58:05 JST</pubDate>
      
      <guid>http://log.deprode.net/logs/2015-05-17/</guid>
      <description>&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;マジかよ……iPadで日記書ける体制整えたと思ったら、Promptの日本語入力に問題があった。Bywordで書いて、貼り付けて出力かな。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;と思って実行したら、こちらもダメ。日本語の扱い自体が微妙なので、ファイル名指定以外は使えないっぽい。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;たぶん、解決法はazu氏みたいなDropbox同期とかの（Promptで編集を行わないファイル転送後）にデプロイするみたいな感じになると思うけど、面倒。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hugo使ってるので、そもそもファイルをサーバで生成している以上、日本語入力ができないと無理という結論に至った。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日中も含めほとんどの時間が眠いので、さすがに春眠暁を覚えずというわけではなさそう。なので、今日から薬を減らして様子みる。（医者にはこの件を話して許可をもらってる。勝手に減薬するとひどくなるのでやめましょう。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ゼノブレイド、現在Lv98、118時間。

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全てのユニークモンスターを倒したので、目標はすべて達成した。というわけで、終了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;意外とレベル高くしてモンスターごとの対策を取れば勝てた。スパイクに種類があったのあまり知らなかったし、即死対策、転倒対策、気絶対策など、必要な対策が違えども基本的な戦略は同じだった。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;つまり、素早さをあげて命中率を上げつつ適時防御を上げたり回復したりして、相手の攻撃を凌ぎながら仲間に任せて倒す。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;結局100時間遊んでも不明なシステムはあったし、いろいろわからない部分もあった。不親切な点や、退屈な遊びなども組み込まれていた。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;だが、そんなでも100時間以上遊べたのは事実だし、そういう点を除けば面白かったのもまた事実。最後の敵を倒すのに何時間もかけて装備を探したり、ジェムを作ったりしたのもいい思い出になると思う。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ジモトギョージが6月下旬まであるので、日記も不定期になるしどうしよう。無理して更新しないようにするけど、最悪更新できない。仕方ない。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>